打機曾經係我地既避風港

打機係一種娛樂比人放鬆心情，同朋友玩大家嘻嘻哈哈，係一件好開心既事。當年online game 既出現，例如跑，天龍八部咁，甚至係信長都好，大家一齊打怪殺人升lv，真係好開心，我都好慶幸可以經歷到個個時代，即使現實遇到d咩唔開心既事，打機真係我地既避風港，返去同班fd打機吹水真係可以咩煩惱都無哂

但自從online game 既沒落同MOBA既出現，打機已經再唔係一件可以令你開心既事。LOL，Overwatch, Dota2 呢類既遊戲玩起上黎可以唔開心多過開心。d人永遠都會以你既技術為首，特別當你遇到d認真撚既時候，真係仲慘過食屎。你玩得勁，咪可以做到機友做fd囉。玩得差？「屌你唔好雷鳩我啦，落返去銅牌啦」 亦因為咁，打機既熱誠早消失得七七八八。

其實打機都係為左開心姐，係咪？

打得唔開心仲打黎做咩呢

或者係叫時代嘅變遷

而家興咗係電話打機，因為人人都有部電話係手

以前圍威喂嘅日子早已消失

依家多數打單機多
唔齊腳

係既 cso既彊屍模或 比較輕鬆啲 同朋友吹下兩咀 tr殺自己朋友 係舒壓啲 個陣真係無咩煩惱既

你遇到既一定係新一輩好鍾意比較個類支...人

我呢代識既有d 一早生埋，剩低既都無咩時間玩，偶爾咪book埋一齊出去玩下街機算

真係好掛住個段日子

我唔小心unlike左

唔緊要

原來係絲打你

FEZ 三少俠 彩虹冒險

而家玩乜都係單機多 , 玩幾場輕鬆完就OFF , 冇仇報

Agger 電莖game根本係好在玩在贏人果下

睇到想喊

做咩突然咁感慨 打機同人嘈交阿?

唔係阿，只係覺得打機呢樣野已經變左質，有d感慨

而家d垃圾手機game..全部都係鬥多錢
以前打online game 真係辛辛苦苦刷寶去賣
打到出黎賣真錢又開心 自己買裝又有滿足感

死廢閪 去打飛機啦 學咩人打機

玩Online game最好玩就係同人對屌

Agger. 依家都唔可以輕輕鬆鬆咁玩，d人認真到

fez大把團認真啦

老老實實宜家仲有咩打怪刷裝既online game 好玩

認真撚屌你老母

我都唔清楚, 無留意好耐

所以我通常一係單機一係同friend玩coop game
雖然佢地玩competitive game我都會join 都係志在同friend玩開心啫

岩 最緊要玩得開心

垃圾爛橙搞死fez
星戒裝都要買點
仲要好多姍迪八婆輪盤裝

D3

依家有時連開game都唔想開

Same

我又暫時未到咁既地步

紅國血染同烏合 果時打唔知咩國差唔多50人都自己友起錯咗ob畀人屌到飛起

美版wow

到而家仲打緊mhw 得閒收工打兩打 刷下g 仲未齊

Elder scroll online
大把人玩

好難得重有人明白打機真理 果陣中學日日同朋友放學落網吧玩 果種打打鬧鬧而家真係搵唔番 諗番起都覺得青春

矯情

點解你嘅開心會搞到人地唔開心？

依家電競威啊

避風港真係形容得好，打機全心全意無晒煩惱，返返去現實即刻想死

依家仲有咩online game可以一班人玩唔使單機又好玩?
一係就手機game當道 一係就無哂mmorpg

我反而後悔細個打太多機

以前打機真係好開心

而家打機為完成任務攞獎牌有時候覺得慘過做野

點解？

好似無

電莖

果陣成班仔開skype打龍谷
望住個friend比啲牛撞黎撞去落唔返地
一路係到嗌
笑到收唔到聲

而家已經無呢個機會

龍之谷真係好玩 不過比黑燈搞到

Skype 同RC

以前Online game入公會真係會識到人一齊打一齊係隻game吹水
依家真係變左單機game

已經無人玩打怪升LV的Online game, 以前同人打副本不知幾開心, 又可以坐起主城R人傾計, lol 根本無可能

而家就算升到幾高lv都無返嗰種好開心
好滿足嘅感覺

有好有唔好，香港人玩mmorpg經常玩埋堆以大欺小

只要將入面既時間拎一半出嚟已經可以學到好多有用既野,唔冼到出黎做野時後悔

都好多團玩痴線野
以前跟個團成團刀遊亂水 做戒西VIP盾戰
轉晒做弓玩貫骨無雙 箭雨蓋傷
諗返起真係好懷念 原來已經5年

打星戰大家一齊鳩玩就好

都係既

moba 唔岩你啲 鍾意既人玩 其實仲有好多for fun ge game玩

Ok啦
Lol pubg呢啲game只要同fd玩
都會玩得好歡樂

單排就真係不了

點解你成日都開埋啲9 up post

玩gta囉 鬥on9

Lol 而家有呀fuck

你自己唔搵返fd輕鬆玩姐
你都識講以前玩online game都係同班fd開心玩
其實玩咩game都可以架

我而家同fd輕鬆玩lol都可以好歡樂
呢d野睇人既姐

唔係9up架，見證到打機呢樣野變緊質就有d感概

我地玩返跑啦

打機最開心都係一大班frd聚埋
食住零食，hehe haha咁玩返晚

可惜人大左，生疏既生疏，移民既移民
已經冇可能返返以前

除咗competitive game 之外
呢一代啲RPG 全撚部都要重貨金先好玩
又冇技術策略可言
劇情又hea 又鳩
俾得錢多就勁
又成撚日要掛機升lv
過一兩日冇玩可能連人車尾燈都見唔到

大佬 我打機都係娛樂姐
玩到要每日簽到好似番工咁
邊個想玩落去

Game 質素下降，又要重貨金同耗時
LOL PUBG 呢類game 未跑出囉

最後開心時刻應該都算係L4D既年代
果陣都冇咩垃圾rank既野
要鬥既只不過係殺敵/ 最後走得甩，又緊張
個過程真係好開心

我覺得無咩問題 老老柒柒
玩ONLINE GAME打裝升LV都係為左PK贏人地姐
果D咩公會 陣營 國戰都係為疊馬 英雄主義 吹雞圍毆
而家MOBA只係將呢個過程壓縮為幾個字至一個鐘倒既時間解決

一玩lol 就會屌其他人or 其他人屌我
之後就冇再玩

所以從來都唔玩MOBA

高中掛住玩sd高達搞到要retake一年dse，諗返都覺得on9

唔知你而家玩緊咩Game
但如果係moba或者battleroyal類
而你又冇一班固定fd子輕鬆玩
要靠上網識玩既
都有方法可以輕鬆玩

第一步
入d寫明「歡樂場」「輕鬆玩」既wtsapp或者tg gp
但一定要揀d新開冇耐既gp
又或者索性自己開gp
因為呢類gp只要開耐左
一定會變小圈子
除非你個人講野好搞笑好有人格魅力
或者你好撚勁
唔係既你一定融入唔到d固有圈子

第二步
就算你入左之後
都要睇定d
事關我發現就算個gp寫名係歡樂場
都會有好多on9認真撚入去搞事
睇定d
認清邊d真係認真玩邊d唔係
之後群佢地玩多
慢慢熟落左就得

其實勁有勁打，輕鬆有輕鬆打

而家興緊"電競"，大家專注左係成續度咪會有呢啲人

但大部分競技既game都有休閒既模式既

你要玩得放鬆，就要搵翻岩既人去玩

好想玩返以前果D打怪升lv, 周圍識人吹水果D game
連登仔仲有冇玩開呢D

Final Fantasy XIV

每次打fifa friendly個fd都係party屌撚晒鬼
完全比隻game玩緊

好老實講
其實你講得有一點真係冇錯
而家要搵人一齊輕鬆打機
唔係冇可能
但真係麻煩過以前好多

同埋再衰d講句
而家興既都係技術game
你想輕鬆玩都要有返一定實力先會玩得開心
唔同以前打怪升lv刷裝果類
大家嘻嘻哈哈帶下新人吹下水
而家興既大多都係一局勝負類既game
就算你幾歡樂都好
不斷輸都唔會開心得去邊

而加嘅主流係競技，贏輸太重要
以前rpg燒時間之餘又休閒

有架 但始終無左之前打機個種感覺

想喊

以前玩信長玩到好撚嬲
比人雷真係想打爆moon

跑原來都可以咁好玩

RE

以前玩過天龍八部online
覺得呢類刷裝打怪升lv既game好好玩
成班fd一齊刷副本你都咪話唔過癮
好懷念呢d日子
好興幸我有玩過呢類型online game

睇化左
團戰驚遇埋d一撚定要跟佢打法既人直接屌柒佢

係 好似跑online咁唔使咩技術架,同班fd亂咁跑,去人地農場周圍行已經好開心

以前小學雞就開始玩魔獸世界,因為把死人雞仔聲成日比人當我係女女
但係就算話左比大家知係小學雞之後都好幫我,甚至因為多年開團識左好多來自港澳台既畢生摯友,之前去台灣甚至可以借宿幾宵一齊玩到癲
而家因為大家都出社會做野,冇時間繼續經營非快餐文化既game真係好可惜

fez8年前玩到依加, 玩緊日服, 仲同班港服團友玩緊

你求開心

有人求成就感

各有所需

大家唔岩key咪唔好一齊打 完

有單機架嘛

Mhw一出嗰陣同班fd日玩夜玩刷裝衝主線
開party 笑人貓車幾開心

每晚都要刷棋

老實講當你同幾個fd玩個陣
就算有路人troll咪一樣玩得爽
係自己一個玩比人雷先會燥

天龍all in副身家

dim card

好懷念同fd打cso既日子

玩單機驚啦 我都係咁

我又何嘗唔係

以前打wow副本，果種25個人一齊完成一件事既感覺係好令人懷念
而家連wow都變埋質沒落埋

以前玩魔獸多數玩膠圖開心下就算
間唔中先打下信長
而家Dota 2齋玩玩家製作嘅地圖 唔撚打Dota

個種團結力已經好少出現

依樣真
打字慢少少屌又唔夠屌
分分鐘岩都變埋你錯

童話online都好正

膠圖真係回憶黎
是但一隻game都笑到仆街
勾肥，甩狗

好彩我係啲打字快既人

掛機都正啦
忙都開黎掛

而家同friends 玩啲細game 多
terraria, for the king 嗰類，
放假抽幾個鐘玩下

為左屌人先學識速成

個陣玩online gmae買點數要諗月費定7日

正呀

想屌得快一定係學倉頡
細個阿媽又唔教倉頡
學左速成就返唔到轉頭

乜你地咁架 我為左識朋友

執左 仲有飄流幻境

識朋友就 be 5 be fd?^_^

我都係 學左速成無動力學倉頡

初初唔識打咪可能會咁講

無玩過呢隻

個時嘈交講英文俾人罵：「唔識打中文呀，小學雞，咪撚打機啦」
嬲撚到我震 即刻去學速成打字 練到d字係邊個數字鍵 要禁幾多下space都記得
跟住見到打英文同我嘈交既到我罵番佢小學雞
諗起都覺得on9同好笑

係呀 個陣個個人都咁講

唔好懶感性啦，啲遊戲冇變過，變既只係你自己心態

細個打online game咪一樣有人屌老母，最多係因為你細個字都唔識打多隻唔覺眼
幼稚園開始打機就係我既娛樂，打咁多年越黎越沉迷唔到
唔係因為啲game唔好玩，只係冇細個咁單純，見識過好玩既野多左先麻木左

唔洗好似老屎忽咁，代代人都係咁經歷

你都幾易比人激架喎

咁就可以比到動力去學打字

好掛住以前同fds一齊玩夢之歷險打死地

墨香都係一隻好經典既game

當年未改版練真技你唔好彩你真係諗都唔洗諗

仲有課金game 抽唔到勁嘢唔撚洗玩

其實有冇諗過所謂"本質"都係你自己對大眾所定落既標準?
可能有人覺得遊戲對於佢黎講係鬥勁爭第一為先呢?

而家d games轉曬rank制
真係冇乜樂趣喎
e.g. CS: GO個個掛住打rank
咩滑水 捉迷藏 35hp刀場無人玩

因為而家"competitive"當道
你一隻遊戲做得"好" 只要你有競爭性, 肯做平衡, 就會多人玩, 再繼而衍生一大堆比賽

電競真係不了

真係好好玩，故事內容畫面都呈現到武俠既風格，load地圖既音樂聲好好聽

認真撚

唉

Agger 太電競性先搞到無左歡樂呢樣野

又唔係咁講既 競爭都可以係歡樂既來源 只係你覺得唔係姐

無得紅頻互屌少咗好多樂趣

其實打機最緊要搵返岩既隊友 認真時大家有默契認真玩 平時就鳩吓鳩吓 跣吓大家 hehehaha又一場

又想玩競技game又無競爭既心態

有冇唸過其實係你大個左, 需要既野已經唔同左?

真 以前mmorpg無咁階級 因為多數刷野打 打電腦 隊友之間好照顧大家

港服又有幾可成日出現紅頻互屌丫

陽光打信最有feel
Sm 佢啦 屌起佢

有一次同fd去打，自已隻本多追撚住槍神嚟拍，成班死撚曬，只可以係則邊大叫咪撚俾佢走，屌死佢之類。

拍死左隻槍後無啦啦聽倒有人大叫屌然後成個滑鼠掉埋牆。頂原來對家就坐係前面兩排，仲要5條mk仔，當時幾撚驚俾人打。

Guildwars2

瑪英

好有同感呀
中一個陣岩岩有電腦同上網, 俾同學導左去玩古龍群俠傳, 點知我買左點數班仆街就唔玩
不過咁樣仲好啦自己識更多人, 中一到中三幾年每日放學就返屋企online同人吹水
大時大節又一齊係GAME圍威喂, 可惜到最後都無見過佢地真人
上面有巴打都講得岩, 係我地既心態變而唔係世界變

依家啲細佬點會明當年放學一齊去網吧又要驚比老師捉果種刺激感

仲有細個成日去網吧開機果時都會唔小心禁到對面條友部機搞到佢冇啦啦熄機

幾年前以經屌緊認真撚 仲要比佢地屌反轉頭

關乜野事 你人大左姐
我見到班後生拎住部手機玩得不知幾開心
佢地十年後又會好似你咁開post扮老屎忽架啦之後
根本係年齡問題 你懷念過去
緊係覺得青春時點點點
面對現實啦 人大左架啦

認真撚表示 喺現實中冇自信 經歷完一啲野有挫敗感 起唔返身
結果要用一隻自己玩得勁嘅遊戲搵成功感 結果現實越嚟越差

利申：失敗左3年 慢慢恢復緊

以前online game真係冇技術可言
係鬥時間多錢多

咪搞死我地d獨撚囉

之前玩會同朋友一齊互相照顧，幫手執裝，幫手頂怪

以前打機真係好開心，而家已經冇左嗰種感覺

就好似係慢慢經營盤生意咁

睇下你用咩心態去玩者，如果MOBA咁計較輸贏緊係會越玩越唔開心。

玩MMORPG LO
而家D GAME已經可以唔洗打怪都升到滿LV

以前三唔識七都好容易做到朋友
跟住一齊玩落去
依家好似難咗識人
搞到好快棄game

冇錯 所以久唔久要轉下d RPG game
等自己係打怪升lv
滿足下自己既成就感
一味競爭競爭係好辛苦
生活都已經要同人爭呢樣果樣
點解打機想hea下都要咁?

以前打機同frd玩升lv打怪
等frd訓左仲會自己偷玩想勁過佢

細個鐘意打online 魔獸世界 信長
覺得打機冇人連線邊會好玩
大個做左單機撚

真係要有人去帶返遊戲本身係為左快樂既概念
做人本身已經夠攰啦 仲要攰多飯

lol呢隻game真係痴撚線
有次打電腦練新英
唔小心死一次
隻台狗走黎屌鳩我
我都唔明打電腦都咁緊張做咩
贏硬既
死一次咪死囉

係 我明呀 好似殺左佢老豆老母咁

收皮啦city仔

所以仲玩緊魔力
同fd做任 一路打一路吹下水
玩pvp望住fd比人打飛 一齊魔反對面魔師 真係仲可以笑住黎打機

以前打online game真係好開心

而家好多都變哂pay to win
唉

屌你

PVP game都算
有d PVE 玩得差d都會俾人屌

小學雞就玩wow 人生贏家

仲記得每晚8點定唔知8點半蘇州勁多人招刷棋

蘇州呀 大理都有份

當年死慳爛慳先夠錢買月卡 巴打小學咁有錢

岩呀，所以我都玩單機game就算，起碼有劇情又唔洗夾人一齊玩，玩嗰啲moba唔玩一排就好似同個社會脫節咁，什麼戰術嘅野又改哂，平衡又唔同（前提係間廠識做平衡）好好地玩個遊戲點解要日玩夜玩只係為左練技術？同樣咁多時間，喺你練緊技術比人屌打緊嗰陣我已經喺單機game搵到我嘅避風港，仲要你係明知所有遊戲係會沒落，長則幾年，短則半年唔洗就收皮

得罪講句，moba game只係挑起人類嘅競爭心態引人不斷玩落去嘅手段

岩呀

前幾年都仲叫有玩 有個幫會一齊成班fd吹水 每日都一齊刷野 吹水 個種時光真係無可能返返黎

想搵人一齊玩奈可手機game先有好多人
但係唔課金又跟唔上人地進度
online game就算你課幾百萬都唔關我事啦..我玩我個D姐

平衡黎講 wow真係算唔差 但叫班fd陪我玩 佢地個個都話玩黑沙 坦白講我真係唔識欣賞

賴屎賴屁就係樓豬呢種

又要呢d pvp對戰game

輸左又話輕鬆玩 for fun

講到口都臭，你未去玩NG，冇人迫你玩Ranked

魔力仲可以係邊到玩
玩過咁多隻online game
都真係石器同魔力最有回億
但玩玩下為左搵錢
都係變左掛礦
掛料 賣包賣甲
但開鋪其實都好好玩

睇完你個 post,突然間諗返自己細個果陣打wow 40人bwl raid lol,好撚好玩

以前CS1.6同魔獸有好多mod
得閒同fd打下喪屍踢下波，咁又一日

宜家好多game都係得返純競技，有天賦技術高去玩就開心，普通人玩好多時玩到火滾，仲好易損害到朋友間既關係
完全冇左以前消閒同減壓既感覺，但如果競技遊戲玩得勁，爽快度係會高好多，畢竟殺既係真人玩家

屌你 我鑽石玩場NG troll下都比人屌

偷老母錢打機,後尾偷到佢隻眼開隻眼閉

一個人廢起上黎就算係打怪升lv嘅online都會比fd屌

我就係果個人

Sad

為打機去到幾盡

玩水藍私服

同埋依家出咁多私服，係就係升得快，但已經無左你慢慢花時間培養個人物成長既個種感情

黑色沙漠

ESO
不過點講都唔會有作班 fd 一齊玩
衰啲講句成班 fd 玩 Minecraft 都幾鳩流 happy
不過唔係個個都啱

呢幾年打下 fifa 屠下龍仔都幾爽嘅

你地仲未訓

呢家好多game都追求畫質好精緻，但始終無左之前打機個種味道，梗係投入唔到

依

所以我會同friend 突登打落銅 開心玩

有班肯陪你troll game既朋友真係好，我到依家仲未搵到

懷念全盛時期既ro
就算外掛横飛

先唔講堆垃圾課金手遊
自從lol興起打機就慢慢變左質
諗起以前玩online game同fd組隊打怪刷下副本打下城戰跟住第二日返學可以傾成日再返屋企再打真係好爽 自從lol興起 勁既就唔想同廢既玩 打場機同唔識既都可以因好少事互屌起曬鋼咁 打場機都搞到好大壓力好炆 所以打返單機game算

啲競技（電莖向）嘅game就係咁

無左online game
玩單機同係屋企一個人打丁有咩分別

大家一齊黎玩POE啦
雖然單機佔大部份

以前同frd玩cs war3最鐘意tk大家 放學即刻衝返屋企開msn傾住咁玩online game打副本
而家個個都大哂出左黎社會真係無哂呢啲互動 食餐飯都難得

單機game

有時候玩單機game仲開心

單機自然會有單機個類 但你要我玩單機既rpg 我唔太接受到

Agger

以前同班fd 玩左十年信長
早兩三年一齊玩lol
但我玩左一陣已經唔想玩
玩一陣已經眼訓
以前玩天光都得
同埋唔想再學多樣野

最掛住係wow果個年代
成班現實fd一齊玩
晚晚打raid,又有加左d台仔同未見過既香港人同公會一齊玩係咁吹水出團
依家真係搵唔返

跑 原來都可以咁好玩

所以我班fd鍾意玩pubg cso rain6果d 我都無咩興趣 一黎我唔識玩 二黎真係打得無癮多過爽 所以我最近都係玩單機game多d 起碼舒壓 開心

你玩咩game玩得廢都唔好玩架啦
你講跑就算同frd玩次次包尾你都唔開心
玩勁少少同得唔得到歡樂冇衝突架喎
一隻game你點都要有少少技術先玩得開心

咪打單機囉

玩左好多年wow
由佢一開服就玩
一開波係嗜骨者度，正式開服無耐就無左ser合併左去日落沼澤定唔記得邊個度，果時仲好心痛點解要無左我地個ser
好記得當年打上督軍差一步上高督就要改版上唔切
奧山一場戰役打左一日一夜都分唔到勝負
冰王都call左十幾次
每晚拓荒mc同bwl一晚打5,6個鐘先訓
一直玩一直玩，一路識左好多朋友，玩到最後現實班fd一早棄曬game
得返我自己一個去左好多個專打首殺既公會度繼續打拼，又做過g團團長帶人去吸裝打坐騎...旅程最尾就係打完死亡之翼之後覺得始終都要完就同會長講我要離開了

雖然依家無玩間唔中都仲會去巴哈望下d新劇情係點
好鐘意魔獸d小說

玩手機 PUBG 好開心, 課金對戰力無影響係買下 D 靚衫

你咪on9啦樓主
技術廢就賴
打機係為左贏
唔撚係為開心
打撚爆你對手贏人就最開心

活著都係為開心姐

我都係QUIT GAME算...

講真以前淨係跑on已經夠殺食，身邊一定有中學同學有玩，又易食女 中二開始玩呢啲驚，一兩年對港ser失望後，全力進攻台伏/台灣國產OLG，2008-2011年呢段黃金時期最流行一係精美，可愛畫風，或者好撚有個人特色既系統既game而唔係好似而家千遍一律好撚多英雄齋打怪/解任，佳作難以盡錄

畫風精美廠商（=死淨美術組，遊戲內容欠奉）
: -FUNYOURS（知名作：風色幻想1-6系列，玩佢風幻online起家）
-X-Legend傳奇出品永續經營（曙光，夢之乜春系列既本家，近年最紅得幻想神域，大多數人情願玩返夢之樂章等舊作）

畫風可愛廠商：
-玩酷科技=遊戲爛橙，代表作許多，爛橙亦代理過FEZ呢類神作，可愛中既經典有星辰，封魔獵人，幻月之歌（玩到佢關ser）etc.
-雷爵，代表作天外，童話1
-OMG，代表作LUNA系列

特色系統：aika創誓記&守護之星prius（養女打怪 ）FEZ（堪稱網遊史上最輝煌國戰系統50v50）

warframe

果陣最高峰一日可以打到九個鐘跑online

我唯一懷念既就係未畢業前玩online game果段時間
成班朋友晚晚係到打怪吹水, 得閒就團p, 來忘掉錯對
一班素未謀面既人fd到約出黎網吧一齊打
果種開心真係大個左唔會搵得番
係隻online我仲搵到果時一齊左年幾既女朋友仔

我好掛住你呀 龍族 藍藍

diablo 3但好快厭
玩番 diablo 2 玩hardcore
你會發現新世界

真係好懷念以前ONLINE GAME年代
日日放學就狗衝番屋企為咗快啲刷副本 打到飯都唔撚柒食

呢兩日同班fd玩返War3啲map, 真係好開心

跑online

依家玩緊劍俠情緣 唔錯丫 吹住水 傾住世界盃打機

唔好呀

小學返到去即刻開機玩

你唔同人交流咁隻隻都係單機驚
加個公會同人吹吓水 組吓隊

人大咗 就唔會再追求升高Rank 嘅榮譽 落咗銅 同friend 玩係開心咗 巴打 有玩咩game？ 可以一齊